\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Banner, Zelte}
\index[in]{Fünf Schwane}

\beginsong{Fünf Schwäne}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/bannerzelte} 

\newpage

\beginverse 
2. Im F\chord{a}eindeslager hört mans \chord{F}auch, durch Stille säuselt M\chord{G}elodie, und Herzen \\
horchen w\chord{a}ie noch nie\chord{E}. Die Kl\chord{C}ampfe in der Hand, ein Sp\chord{G}ielmann singt allein \\
und \chord{a}alles lauscht in dieser N\chord{E}acht. Doch pl\chord{C}ötzlich hinter sich hört \chord{G}er, \\
wie vereint im Ch\chord{a}or, und alle stimmen e\chord{E}in in diese Melod\chord{a}ie: \\
Fünf Schwäne durch die Ödmark ziehn, ein K\chord{F}önig mit vier Recken hin, \\
im M\chord{G}orgenrot ihr Banner fliegt, und w\chord{a}eiter geht es f\chord{E}ür das gute Z\chord{a}iel. \\
Und als der Morgen hell erstrahlt, die Schl\chord{F}acht beginnt, die Trommel warnt, \\
und v\chord{G}orne steht ein Grenadier, er d\chord{a}enkt zurück und l\chord{E}egt nieder das Schw\chord{a\ F\ G\ a\ E}ert. \\
\endverse

\beginverse
3. Und \chord{a}als drei Jahr vergangen w\chord{F}arn, das Feld liegt öd und l\chord{G}eer vorweg und \\
nichts erinnert m\chord{a}ehr daran\chord{E}, an \chord{C}eine nicht gewesne Schl\chord{G}acht, doch plötzlich \\
hört man d\chord{a}ann der Nachtigallen Schl\chord{E}ag, als \chord{C}ob eine fremde Melod\chord{G}ie \\
zög über das L\chord{a}and, von Ferne weht der W\chord{E}ind und trägt sie f\chord{a}ort. \\
Fünf Schwäne durch die Ödmark ziehn, ein K\chord{F}önig mit vier Recken hin, \\
im M\chord{G}orgenrot ihr Banner fliegt, und w\chord{a}eiter geht es f\chord{E}ür das gute Z\chord{a}iel. \\
La la lala la la lala, la l\chord{F}a lala la la lala, \\
la l\chord{G}a lala la la lala, la l\chord{a}a lala la l\chord{E}a lala, la l\chord{a}a. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Wolfgang Hartmann, VCP\\
FA: 27 TS: 166
\end{angaben}
